Lors d'un match de football, on a compté 24\,386 spectateurs. Il a été vendu 7\,842 billets à 3,60~\si{\EuRo}, 12\,651 billets à 5,40~\si{\EuRo}, 1\,240 billets à 10,50~\si{\EuRo}, 957 billets à 13,50~\si{\EuRo} et le reste à 24~\si{\EuRo} le billet.\\Calcule
\begin{myenumerate}
  \item le montant de la recette ;
  \item la somme restant aux organisateurs, s'il a fallu prélever la moitié de la recette pour payer divers frais, et 40\,770~\si{\EuRo} pour acquitter les taxes.
\end{myenumerate}